[女權撚入] 其實如果工作表現係exactly一樣，僱主點解會同工唔同酬

如果同一工種 工作表現真係exactly 完全冇分別
點解僱主會咁白痴比多D錢請男人都唔請女人
岩岩睇左d 研究話同一份工男人每賺10000蚊 女人淨係得7900人工

咁全世界D僱主咪好撚弱智
明明可以出9000蚊 9500蚊請個有10000蚊能力嘅女人
但都要比10000蚊請個男人

同埋點解大家收咁多人工
工作能力exactly一模一樣
換水要男人換?
搬搬抬抬又要男人做?

學術討論下

香港仲有咩工係男人人工高過女？
地盤果啲女人跟本做唔到既體力工作唔計啦

一大肚就要送產假比佢...
試過條 team 12 個人
一半係已婚果幾年輪流生仔
一年 12 個月有 8-9 個月都係得 10 個人
HR 又唔會因為咁而加 headcount
未婚無仔生既同事長期做 120-130% load
心很累......

香港都係傳統女仔為多數，呢d係希望比男仔養，如果女仔係諗住之後有男仔養，好難focus喺事業。而男仔冇左事業就比社會視為廢j loser。你係employer你點揀。

所以咪事出必有因
D女權撚完全無視所有其他因素
靠個樣拎埋拎埋果D著數又唔計埋落去

講緊overall 全世界姐
外國到而家都仲嘈緊

個研究結論有冇話以男女同工作表現既前題先？
好難in general 就有呢個結論
工種唔同已經可以有排討論

佢哋會答你偏見造成男性有較佳工作表現 而就算女性表現出同樣嘅能力都會俾老闆用偏見為由壓價 同降低營運成本

而種勞工權益問題係咁多種女性權益問題中嘅一種 提出女權就係想一炮過解決咁多問題

That's the reason

因為好多人唔鍾意公開自己人工

屌你 食左誠實豆沙包呀？
呢到我頂住 你走先

個研究已經係根據同一工種/年資/公司等因素黎計

Er，樓主上連登問全世界

d 女都拍哂手掌

心很累

但唔係咁可以點 唔通唔俾佢生 唔俾假佢咩

靚抽

仲要夾錢買禮物比佢同佢搞 baby shower
有位同事生到第 4 個先黎 wishlist 要電子泵奶機
點呀阿姐你前面o個三個點泵點餵 ga ？

所以女權就係資方壓榨既幫兇，因為勞資不平衡同剝削既問題係你點樣去搞女權都搞唔到。
女權就可以不斷宣稱女權係未解決。永續剝削同女權運動

頂唔住了

香港真係唔知喎
日本韓國就大把 覺得你會結婚生子，之後都會辭職，所以唔會升你職/同等人工

講到好似女人生仔男人冇份要個仔咁，咁叻終有一日女仔唔洗幫男人生仔咪唔洗比產假女人囉

痴線 到左今日仲拎呢d幾十年前得出黎既數字攞高地